點解糧食分配不均？

野食夠全人類食
但都仲有10億人因為買唔起糧食 要面對飢荒問題

好餓

有咩障礙

商家佬唔洗賺錢呀

因為你射曬落D猫度

運輸問題

運費唔駛錢

你喺屋企食剩一箱兔仔肉
未壞之前空運送去俾譚德塞
都已經貴到無人要

運費成本+薪金值咁貴？

你做吓footpanda再講

咁點解多左既菜 超市要銷毀佢 唔派比人

節流

如果係今冇人買
個個都等超市閂門,等超市派冇人會買
所以商家佬倒漂白水都唔會派比人
另外食壞肚邊個負責

路有凍死骨

事實會唔會冇人買
明哥d飯都有人幫襯

但深水埗明哥可以達到收支平衡
定係靠有心人捐維持
當然一定有人會買
但商家佬唔係開善堂
應該由政府政策改善

因為對超市冇好處
不過其實外國有地方已經開始禁止超市棄置過期食物

見到咁既情況我好難唔走向共產果邊

我諗我要問既似乎係 錢呢種濕鳩野幾時先會消失

資本主義社會就係咁

我覺得共產主義係好過資本主義
不過真共產主義基本上冇可能人類一定會有慾望

共產完d人都係冇野食

比哂機器生產 今時唔同往日

現今世界其實糧食問題係可以處理到，但係一直都冇有錢佬去處理呢個問題，代表佢地認為窮人係有必要存在，或者根本冇人有心幫佢地

呢個就係真正共產黨所講既邪惡資本主義

唔畀棄置 咁要點做？

好似捐比食物銀行

一日唔控制好生育率都幾難處理到
有錢佬都冇可能無上限地資助窮國
之前聽過的講法係話受資助的窮國人會不斷生仔爭取更多資助
即係資助反而令佢地更加積極生仔

係中東, 印度, 第三世界開戰啦

咁樣會即時減小人口, 又可以幫到軍事國家用哂D資源.......

現今技術，大部份地區都種到野，明明就可以比技術佢地種田，過濾

事實係根本冇人想處理冇人真心想幫佢地，依家所謂幫窮人只係一盤生意

你10蚊買咗個麵包，但係你唔想人地免費拎到

有部份係 有種子有技術就種到

食死咗邊個負責
同埋超市都送比ngo搞
咁樣處理過期賣剩食物
又冇法律責任
算係咁

老衲-成日推嘅錢大媽

先進國家應該將捐俾宣x會嘅資源，用落保存同運送過剩農作物及食品到落後地區，然後將樓主剁碎餵貓。

因為你個均同商家市場個均唔同

你望下d肥閪咪知lor
冇左佢非洲少左廿個飢民都有份la

你係真心弱智定點

共產主義係唔可能真正實現

最後只會變成極權式嘅我共你產主義

濕鳩嘅係人 你想解決問題就解決哂 d 人

人就係自私 就係仆街 有 d 人特別仆街

唔自私唔仆街嘅唔會係人

仲有個問題 你餵飽哂 d 饑民之後 佢地第一時間會做乜野 ?

扑野生多幾打囉

人口控制因為 ethical issue 所以無可能有效咁實行

所以人類係無可持續嘅未來

極權政府好多時恃住自己國家窮向發達國家攞援助但全部係統治者袋晒落袋。而且佢地會覺得人民一旦有錢食飽會好難管, 所以制度性地持續剝削人民。

你諗諗北韓就會明

你問下啲垃圾第三世界政府收完啲資助去曬邊先囉

你話實現唔到就實現唔到咩
咁咪行住社會主義先

Agger

資本主義出現問題

你玩共產 我第一個唔生產等食大鑊飯啦

叫埋親朋戚友唔做野或者極 hea 做 日日吹水等開飯添

你點解決呀 根本就唔 practical

點解金錢分配不均?

個社會係講錢講成本效益

送糧食俾非洲，不如改善非洲農業

歷史上有哂例子啦依家都仲有幾個tim
你話實現到就實現到？你點避開以前失敗既經歷？你prove到就係神級學者啦

單單幾個歷史例子否定唔到將來實現唔到

我亦冇話一定實現到 睇下有冇可能性

如果你認同大部分賺既錢都只係少數人財富既一小小小小部分唔公平、一個人窮並唔係完全係佢唔努力，可以加入一齊考慮可能性

呢個好值得諗 我承認仲未諗到點解決

唔講人治既話 老毛係衰呢樣

1）有人派畀我嘅話點解要畀錢買，唔洗畀錢做咩要返工？

2）可能有人會話畀錢買可以追求更好質素，而唔畀錢嘅人只畀普通貨佢就可以解決1），但係當有一大堆人願意只食普通貨而唔勞動，噉資本社會就崩潰會冇晒奴隸

最多都係做到脫離赤貧就算 即係食唔飽又餓唔死咁
共產係唔實際

行共產果時冇咁多大型機器
冇工業化起農場

只要做到d人懶都夠飯食就實行到